# Cooking pizza Margarita / Изготовление пиццы Маргарита

Пицца Маргарита — самый распространенный классический рецепт пиццы итальянской кухни.
Описание изготовления в домашних условиях.

## Getting Started / До начала

Освободите рабочее место на кухне, выгоните родных и друзей, проверьте работу вентиляции и духовки.

Список продуктов и оборудования, которые вам понадобятся, вы найдёте в разделе "Подготовительный этап".

### Prerequisites / Подготовительный этап

Для успешной сборки понадобятся следующие продукты и оборудование:

#### Для сборки теста

* 300 грамм муки
* 1 чайная ложка соли
* 1 чайная ложка быстрые дрожжи
* 1 столовая ложка оливкового масла
* Вода 200 мл

#### Для сборки начинки

* 250 грамм сыра моцарелла
* Можно добавить еще какой-нибудь сыр
* Разрезанные пополам помидоры (лучше черри)

#### Для сборки соуса

* 100 мл томатной пасты
* Пучок свежего базилика или сушеного — 1 чайная ложка (можно зелень)
* 1 зубчик чеснока, измельченный

#### Используемое оборудование

* охлаждаемый стол
* духовка для пиццы

Оборудование должно быть установлено сертифицированным интегратором.

### Building / Сборка

#### Сборка основы (тесто)

1. Возьмем большую миску и добавим муку, дрожжи и соль. Хорошенько размешаем, а затем вольем в смесь воду (теплая комнатная температура) и оливковое масло. Опять размешиваем до однородной массы.
1. Перенесем тесто на предварительно посыпанную мукой, разложенную на столе кондитерскую бумагу. И месим в течении 5 минут.
1. После накрываем полотенцем и отставляем в сторону, чтобы тесто поднялось. Хотя этот пункт не является обязательным. Если вам нужна тонкая корочка, то можно сразу приступить к следующему шагу.

![основа пиццы](https://pizzarezept.ru/wp-content/uploads/2016/10/delaem-testo-dlya-piccy-300x300.jpg)

#### Сборка соуса

1. Смешаем все ингредиенты: паста, базилик, чеснок. И оставляем на время при комнатной температуре пока будем готовить базу.
1. Если вы не дали возможности подняться тесту, то сразу раскатываем. В любом случае, скалкой делаем круг 25 см — 30 см в диаметре. Тесто должно быть тонким, так как оно поднимется в духовке.

![соус](https://pizzarezept.ru/wp-content/uploads/2016/10/gotovim-tomatnyj-sous-dlya-piccy-300x300.jpg)

#### Сборка начинки

1. Намазать на тесто соус задней (выпуклой) частью ложки по всей поверхности. Разбросать тертый или нарезанный дольками сыр и помидоры. Сбрызнуть оливковым маслом и приправить.

![начинка](https://pizzarezept.ru/wp-content/uploads/2016/10/picca-margarita-sostav-300x300.jpg)

#### Окончательная сборка всех компонентов

1. Разогрейте духовку до 220-240 градусов. Установите на верхней полке духовки противень, можно его даже перевернуть.
1. Поместить лоток с тестом на разогретый противень в духовке. Выпекать в течение 8-10 минут до хрустящей корочки.

### Installing / Установка

После окончания сборки достать пиццу их духовки. ```ВНИМАНИЕ``` Продукт горячий!

Пицца подаётся горячей, сервируется на деревянном подносе.
Поднос размещается в середине стола, пользователи - вокруг.

## Running the tests / Тестирование

Тестирование проходит в несколько этапов.

### Предварительное тестирование

В процессе сборки пицца издаёт волнующие запахи, что привлекает пользователей. Требуется оценить привлекательность запаха по частоте появления вопросов "ну когда же будет готово?"

### Тестирование после сборки

Обычный набор тестов после изготовления пиццы:

1. Внимательный осмотр - подтверждение симметрии продукта и равномерности распределения начинки.
1. Наслаждение внешним видом и запахом - проводится для стимуляции выделения желудочного сока.

## Deployment / Развёртывание

К пицце для нарезки требуется специализированный нож для пиццы, например [Нож для пиццы 65мм](https://www.klenmarket.ru/shop/inventory/equipment-for-pizza-and-fast-food/knives-for-pizza/nozh-dlia-pitstsy-65-mm-nh9873/).

Пицца традиционно делится на 4 или 8 кусков, в зависимости от количества пользователей.

![нарезка](https://pizzarezept.ru/wp-content/uploads/2016/10/picca-margarita-klassicheskij-italyanskij-recept-200x300.jpg)

## Built With / Собрано с помощью

Для сборки было использовано следующее оборудование:

* [Стол охлаждаемый для пиццы HICOLD PZE2-11/GN (1/6H)](https://www.klenmarket.ru/shop/equipment/refrigeration-equipment/tables-cooled/tables-cooled-pizza/buffet-cooled-pizza-hicold-pze2-11gn-16/) - отличный стол с охлаждением
* [Печь для пиццы ERGO EPZ-4 (PEO-1204)](https://www.klenmarket.ru/shop/equipment/equipment-for-production-of-pizza/pizza-ovens/pizza-oven-ergo-epz-4-peo-1204/) - фантастически производительная духовка
* [Форма для пиццы 270 мм](https://www.klenmarket.ru/shop/inventory/equipment-for-pizza-and-fast-food/forms-for-pizza/pizza-270-mm/) - форма, поражающая воображение

## Contributing / Участие

Если вы хотите участвовать в развитии проекта, то пользуйтесь обычными соглашениями по работе с GIT.

## Versioning / Версии

Есть много версий изготовления, каждый может сделать свой вариант и записать в тетрадку рецептов.
Если вы знаете отдельный GIT для рецептов еды - сообщите.

## Authors / Авторы

* **Кто-то в Италии** - *Исходный автор* - [Кто-то в Италии](https://pizzarezept.ru/recipe/picca-margarita/)
* **Олег Носов** - *тестирвание и оформление* - контакт в телеграм [@helgispbru](@helgispbru)

## License / Лицензия

Это описание распространяется под лицензией Creative Commons (CC) - ознакомиться в [описании на википелии](https://ru.wikipedia.org/wiki/Лицензии_и_инструменты_Creative_Commons).

## Acknowledgments / Уведомления

* спасибо итальянцам за пиццу и пасту
* спасибо маме
